hadoop   
http://192.168.146.10:8088/
http://192.168.146.10:50070/
spark
http://192.168.146.10:8080/   

ctrl +l  清屏
clear 	 清屏

配置映射
C:\Windows\System32\drivers\etc\hosts



tar   -zxvf

配置环境变量

vim ~/.bashrc

spark 文件夹下  
cd conf/
mv  spark-env.sh.template   spark-env.sh
mv   slaves.template  slaves
vim  slaves
'''
slave1   
slave2
'''
vim  spark-env.sh
'''
export SCALA_HOME=/usr/local/src/scala-2.11.8
export JAVA_HOME=/usr/local/src/jdk1.8.0_221
export HADOOP_HOME=/usr/local/src/hadoop-2.6.5
export HADOOP_CONF_DIR=/usr/local/src/hadoop-2.6.5/etc/hadoop
export SPARK_CLASSPATH=/usr/local/src/spark-2.4.4-bin-hadoop2.6/jars
export SPARK_MASTER_IP=master
export SPARK_LOCAL_DIRS=/usr/local/src/spark-2.4.4-bin-hadoop2.6
export SPARK_DRIVER_MEMORY=1G
'''

cat  /etc/hosts
'''
192.168.146.10 master
192.168.146.11 slave1
192.168.146.12 slave2
'''

cd   spark bin目录下
rm -rf *.cmd
vim load-spark-env.sh

copy 到slave1   slave2
scp -rp spark-2.4.4-bin-hadoop2.6/    root@slave1:/usr/local/src/
scp -rp spark-2.4.4-bin-hadoop2.6/    root@slave2:/usr/local/src/

start-all   启动hadoop 集群   再启动spark
cd  spark 目录下 sbin
./start-all.sh

spark bin目录下   试跑
run-example SparkPi 10 --master local[2]
spark-submit --class org.apache.spark.examples.SparkPi  --master spark://master:7077 examples/jars/park-examples_2.11-2.4.4.jar 100
spark-submit --class org.apache.spark.examples.SparkPi  --master yarn-cluster examples/jars/park-examples_2.11-2.4.4.jar 10


cd examples/ 找jar 包

进入hive  cp
hive 目录下   cd  conf/
cp hive-site.xml /usr/local/src/spark-2.4.4-bin-hadoop2.6/conf/
cd ..  cd lib/
cp mysql-connector-java-5.1.49.jar  /usr/local/src/spark-2.4.4-bin-hadoop2.6/jars/



idea       安装maven
设置mave conf    settings.xml


tools--  deployment ---> configuration同步远程目录
添加 sftp
服务器      用户名  密码

deployment---->browse remote host


















cd sbin/    启动命令


